<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Culture on Geektree0101</title><link>/categories/culture/</link><description>Recent content in Culture on Geektree0101</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 28 Aug 2021 14:07:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/culture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>성장트랜지스터 (응용능력편)</title><link>/blog/blog3/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 14:07:46 +0000</pubDate><guid>/blog/blog3/</guid><description>“하루의 33%는 멘토와 함께 보내고, 33%는 동료들과 그리고 나머지 33%는 후배와 함께 보낸다.”
어느 한가로운 저녁시간 수 많은 영감을 얻기위해 Youtube에서 여러 영상을 보던중 접하게된 문장이다.
나는 이 문장을 접하자마자 머리에 망치를 한대 맞은 느낌이 들었고, 비록 짧지만 지난 시간을 돌아보게한 정말 치명적인 문장이였다.
사회생활을 시작하면서 동료들 그리고 멘토분들과 시간은 보냈었지만 나머지 33% 후배와의 시간을 전혀 보내지 못했던것이다.
물론, 동아리 후배들과는 간간히 연락을 하고 지냈었지만 커리어방향이 달랐기 때문에 직접적인 영향을 주진 못했다.</description></item><item><title>당근런치를 만들어봤어요.</title><link>/blog/blog5/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 06:06:35 +0000</pubDate><guid>/blog/blog5/</guid><description>때는 2021년 5월,
당근마켓 iOS팀에서는 엔터프라이즈 배포를 한창 준비중이었어요.
당근마켓 iOS팀에서 애플측에 사내에서 사용할 서비스를 제공하기 위해 엔터프라이즈를 신청 했었고, 어떤 사내 서비스를 만들어 볼지 동료들이 같이 고민을 했었어요.
제 머릿속에는 항상? 재미난 짓을 벌일 마구니?가 잔뜩끼어있었어요. 😈
초기에 동료들 사이에선 여러 아이디어들이 나왔었어요.
사원증?앱 신사옥 지도 앱 ???? 등등 수 많은 아이디어를 고민하는 도중 문득 떠오르는 아이디어가
19년 6월부터 시작해서 Notion을 통해서 강남역 인근의 맛집을 정리했었던 것이였는데, 이것이 저의 좌뇌엽을 통과에 우뇌엽을 쎄게 때려줬어요.</description></item><item><title>당근마켓 그리고 David (벌써일년 회고록)</title><link>/blog/blog9/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 03:56:25 +0000</pubDate><guid>/blog/blog9/</guid><description>Intro Goliath_이 David을 향해 정면으로 걸어 나오자 David은 그를 향해 달려가며 주머니에서 돌 하나를 끄집어내어 물매로 그에게 던졌다. 그러자 그 돌은_ Goliath_의 이마에 정통으로 맞아 꽂히고 그는 땅바닥에 쓰러졌다._
아무것도 없는 자그만한 촌동네에서 시작해서, 대학교 구석에 창고같은 동아리 MIRO를 거쳐 남들가는 대기업 마다하고 자그만한 스타트업에 들어가서 많은 것을 경험함과 동시에 성장해가면서 살아왔다.
그리고,
작년 6월 10일,
수 많은 유저분들에게 사랑받는 당근마켓에 합류하게 되었다.
정말 운이 좋게도 커뮤니티에서 말많은 Marty를 만나 당근마켓을 알게 되었고, 입사와 동시에 Marty와 함께 수 많은 시행착오를 거쳐 당근마켓 iOS만의 견고하고 튼튼한 아키텍쳐를 갖추고 정말 효율적인 테스트 코드 작성을 통해 2500개 이상의 테스트 코드와 사랑스러운 당근마켓 유저들에게 안정적인 배포를 하고 있는 현재를 보면 굉장히 뿌듯하다.</description></item><item><title>iOS &amp; Android Declarative UI Programming 방식이 가져온 변화들</title><link>/blog/blog10/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 04:06:32 +0000</pubDate><guid>/blog/blog10/</guid><description>Hello Declarative UI Programming! 선언적인 UI 개발방식의 역사는 짧지만은 않습니다. 애초에 웹기술에서는 기본적으로 사용 되어왔던 방식입니다.
몇 년간 frame을 직접계산하거나 Constraints(제약)을 주는 방식으로 UI를 배치해오던 시절을 지나 현재 Native(Android및 iOS) 개발에 있어서도 선언적으로 UI를 개발하는 시대가 왔다는 사실이 기쁘지 않을 수가 없습니다.
3년전 웹개발을 그만두고 현업에서 iOS를 개발시작했을 때만해도 auto-layout과 constraints개발 방식에 대한 생산성과 유지보수 및 가독성에 좋지 않아 선언적으로 레이아웃을 설계할 수 있는 UI Framework인 Texture(AsyncDisplayKit)로 퉁쳐서 날로먹으며 지금까지 잘 사용해왔습니다.</description></item></channel></rss>