<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vingle on Geektree0101</title>
    <link>/tags/vingle/</link>
    <description>Recent content in vingle on Geektree0101</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Feb 2019 12:53:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/vingle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vingle Texture Style guide</title>
      <link>/blog/blog18/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 12:53:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/blog18/</guid>
      <description>We hope anybody who loves iOS and Texture find this guide helpful!
1. Making UI Components use lazy property for Conditional UI Component. otherwise, you end up doing unnecessary allocation and computation even when given UI Component is not used at all
Don’t use node generate function! We recommend to use automaticallyManagesSubnodes instead of addSubnode.
Place all UI Component attributes in Const structure. 2. LayoutSpec // MARK: and // MARK: - is Swift equivalent of #pragma mark and #pragma mark - in Objective-C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VEditorKit: Lightweight and Powerful Editor Kit (Part 1.  NSTextStorage)</title>
      <link>/blog/blog19/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 04:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/blog19/</guid>
      <description>Lightweight and Powerful Editor Kit built on Texture(AsyncDisplayKit)
VEditorKit provides the most core functionality needed for the editor. Unfortunately, When combined words are entered then UITextView selectedRange will changed and typingAttribute will cleared. So, In combined words case, Users can’t continue typing the style they want.
typingAttributes - UITextView | Apple Developer Documentation
_This dictionary contains the attribute keys (and corresponding values) to apply to newly typed text. When the text…_developer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Texture, 현업 사용가이드</title>
      <link>/blog/2018-12-21_texture-----------98865bd6a38/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 04:57:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2018-12-21_texture-----------98865bd6a38/</guid>
      <description>안녕하세요 저는 RxSwift를 즐겨사용하며, Texture 커뮤니티에서 활동중인 Vingle iOS개발자 Geektree0101입니다.
한해동안 저에겐 많은 일들이 있었는데요.
Vingle 4th Tech Talk에서 Texture를 이용한 Newsfeed 성능 개선 발표 Let’s us go에서 Texture와 RxSwift를 활용한 Reactive wapper만들기 발표 위와 같은 발표를 가졌고 덕분에 곳곳의 유명한 국내 기업들이 도입을 시도하고 있다는 점이 참 놀랍기도 하고 기쁘기도 했습니다.
A UI Framework for Effortless Responsiveness
_Texture_texturegroup.org
이번에 다룰 주제는 Texture를 실제 현업에서 잘 사용하는 법! 에 대해서 적어볼까 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chatting application built on Texture</title>
      <link>/blog/2018-03-04_chatting-application-built-on-texture-43961d4cb495/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 05:28:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2018-03-04_chatting-application-built-on-texture-43961d4cb495/</guid>
      <description>Texture 사용한지 이제 반년이 넘었다.
그 동안 Vingle 앱 내부의 대부분 기능들을 Texture로 만들다보니 나름 여러 노하우라던가 Texture Core 까지 들여다볼 정도로 실력이 많이 늘어난거 같다.
Texture 내부를 들여다보면 SNS 어플리케이션 만드는데 고려된 사소한 코드들과 핵심 로직을 배울 수가 있어서 마치 [수학의 정석?]같은 책을 정독하는 느낌이 든다.
최근 Vingle에서 진행했던 프로젝트 중에 한가지가 채팅방을 만드는 기능이 있었다.
물론 iOS 개발인력도 적고 나름 빙글에 다니면서 가장 하고싶었던 부분이기도 해서 3주동안 나혼자 맡게 되었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Improvement feed performance with Texture(AsyncDisplayKit)</title>
      <link>/blog/2018-02-25_improvement-feed-performance-with-texture-asyncdisplaykit--2ef2ee11f06e/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 08:33:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2018-02-25_improvement-feed-performance-with-texture-asyncdisplaykit--2ef2ee11f06e/</guid>
      <description>아직도 발열을 못잡네. 게임 돌리는것 보다 발열이 심합니다. 앱 최적화가 그만큼 안된다는 소리겠죠? 예전 앱이 더 안정적이었는데 최신앱이 이모양이라니… + 와. 15분 만지고 배터리 20% 광탈…
아이폰 7 발열이 미친듯합니다 휴대폰 터질거 같아요 다른 어플들은 전혀 발열 없는데 빙글만 이렇네요ㅠ
…
서론 지난 2017년 8월, 약 일년이 넘는 긴 시간동안 진행 해왔던 리뉴얼 작업이 끝이 나고 4.0.0 버젼을 업데이트 하고 난 이후 몇 달간 유저로 부터 받은 피드백입니다.
유저들이 경험한 발열과 피드 퍼포먼스 저하 현상의 원인은 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
